[ Sécurité et Environnement

](https://www.moncontroletechnique.fr/)

* Infos sur le Contrôle Technique
    
    Menu information

    Découvrez la règlementation  
    en vous amusant.

    Infos sur le Contrôle Technique

Menu information

Découvrez la règlementation  
en vous amusant.

Infos sur le Contrôle Technique

Charte de confidentialité
=========================

Réservez votre contrôle technique dans un centre près de chez vous **au meilleur prix !**

(253)

Version 3,  2 Novembre 2017

Tout d'abord, nous accordons de l'importance à votre vie privée. Nous savons que cette phrase est toujours mentionnée dans ce type de publication mais nous sommes très sérieux à ce sujet. En utilisant les services de moncontroletechnique.fr, vous placez votre confiance en nous, et nous tenons à la préserver. Pour cela, nous mettons tout en œuvre pour protéger et sécuriser toutes les données personnelles que vous nous partagez.

Ce document explique, de façon claire et transparente, comment nous utilisons et traitons vos données personnelles, pour que vous puissiez comprendre facilement notre démarche. De plus, nous vous indiquons comment nous contacter si vous avez des questions sur vos données personnelles, et nous serions d'ailleurs heureux de pouvoir vous éclairer. Veuillez également lire nos Informations sur les cookies qui détaillent comment moncontroletechnique.fr utilise les cookies et d'autres technologies similaires.

Si vous avez déjà utilisé les services de moncontroletechnique.fr, vous savez que nous proposons des services liés au contrôle technique des véhicules et aux automobilistes via nos sites Internet, ainsi qu'à travers d'autres plateformes en ligne telles que les sites Internet personnalisés de nos centres de contrôles techniques partenaires ou les réseaux sociaux. Pourquoi mentionner toutes ces informations nous direz-vous ? En fait, toutes les informations qui suivent ne concernent pas une, ni deux, mais bien toutes ces plateformes.

La présente charte de confidentialité s'applique à toutes sortes d'informations que nous recueillons à travers ces plateformes ou à travers d'autres moyens associés à ces plateformes (par ex., contacter le Service Clients par e-mail, par chat). Les centres de contrôle technique partenaires doivent, de leur côté, consulter la charte de confidentialité qui les concerne.

Cette Charte de confidentialité est susceptible d'être modifiée de temps à autre. Si vous souhaitez en savoir plus sur vos données personnelles, consultez cette page régulièrement pour connaître les dernières mises à jour.

Si vous n'êtes pas d'accord avec notre Charte de confidentialité, vous devriez arrêter d'utiliser notre plate-forme de réservation en ligne et contacter directement le centre de contrôle technique par téléphone ou vous rendre dans le centre pour prendre rendez-vous à l’accueil.

Dans le cas où vous les acceptez, votre prochaine réservation n'attend plus que vous, vous pourriez également recevoir des offres privilégiées de nos partenaires commerciaux.

**Quels types de données personnelles sont recueillis par moncontroletechnique.fr ?**
-------------------------------------------------------------------------------------

Nous ne pouvons pas vous aider à réserver le contrôle technique dans le centre qui vous convient sans informations de votre part, c'est pourquoi nous vous demandons quelques renseignements lorsque vous utilisez nos services. Ceux-ci sont vraiment élémentaires tels que vos nom et prénom, adresse email et numéro de téléphone, vos informations de paiement si le centre partenaire dispose du paiement en ligne. Si vous réalisez la prise de rendez-vous en utilisant votre compte facebook, nous récupérons également votre identifiant Facebook. Nous recueillons également les données provenant de votre ordinateur : votre adresse IP, le type de device et le navigateur que vous utilisez. Dans certains cas, nous recevons aussi des données vous concernant par d'autres moyens pour vous informer que votre véhicule doit passer au contrôle technique ou recueillons automatiquement d'autres données. Voici globalement toutes les informations que nous récupérons, mais si vous souhaitez en savoir plus, vous trouverez plus de renseignements ci-dessous.

### **Données personnelles que vous nous donnez**

> moncontroletechnique.fr recueille et utilise les informations que vous fournissez. Lorsque vous effectuez une réservation, vous devez (au minimum) indiquer le centre dans lequel vous ferez votre contrôle technique, la prestation choisie, la date et l’heure du contrôle technique, le prix, votre nom, votre prénom, votre statut (professionnel ou particulier), votre code personnel si vous avez fait l’objet d’une relance, des informations sur votre véhicule, votre adresse e-mail, votre numéro de téléphone portable, le fait que vous passiez au contrôle technique dans le but d’une mutation ou d’un contrôle périodique, vos informations de paiement si le centre a choisi le paiement en ligne et des services complémentaires que vous pouvez avoir pour la réalisation du contrôle technique (Prêt véhicule, Convoyage, etc)
> 
> Si vous devez contacter notre Service Clients ou si vous nous contactez via d'autres canaux (par exemple via les réseaux sociaux ou en communiquant sur notre site avec le centre dans lequel vous avez réservé), nous recueillerons également vos données à ce moment-là. Après le contrôle technique, vous pouvez être aussi être invité à rédiger un commentaire qui permettra aux autres automobilistes de mieux connaître le centre de contrôle et de leur partager votre expérience.
> 
> Vous nous fournirez également des données à d'autres moments. Par exemple, si vous effectuez une recherche sur notre plate-forme, vous pouvez autoriser moncontroletechnique.fr à voir votre emplacement actuel et à accéder à vos coordonnées de localisation. Ces informations nous aident à vous proposer le centre le plus proche.

### **Données personnelles que nous recueillons automatiquement**

> Lorsque vous vous rendez sur notre site Internet, même si vous n'effectuez pas de réservation, il se peut que nous collections automatiquement certaines informations telles que votre adresse IP, la date et l'heure de votre connexion à nos services, le matériel, logiciel ou navigateur Internet que vous utilisez, ainsi que les données sur le système d'exploitation de votre ordinateur. Il se peut également que nous recueillions des données sur les clics ainsi que sur les pages que vous avez visitées.
> 
> Si vous utilisez un appareil mobile, il se peut que des données identifiant votre appareil, vos paramètres et caractéristiques, votre emplacement et d'autres activités du système soient également recueillies. Lorsque vous effectuez une réservation, notre système identifie par quel moyen et à partir de quel site Internet vous avez accédé au site moncontroletechnique.fr ou avez effectué votre réservation.

### **Données personnelles que nous recevons d'autres sources**

> Nous ne disposons pas seulement des informations que vous nous donnez. Il est possible que nous recevions également des informations sur vous de la part d'autres sources, y compris de tiers indépendants et de partenaires commerciaux. Tout ce que nous recevons de leur part peut être associé aux informations que vous nous fournissez. Par exemple, les services de réservation de moncontroletechnique.fr ne sont pas uniquement accessibles depuis le site Internet moncontroletechnique.fr. Ils sont également intégrés aux services de centres partenaires que vous trouvez en ligne. Lorsque vous utilisez ces services, vous fournissez les détails de votre réservation à nos partenaires commerciaux qui nous transfèrent ensuite vos données. Nous intégrons également les services de fournisseurs tiers pour gérer les paiements en ligne. Ces fournisseurs nous partagent les informations de paiement pour que nous puissions gérer votre réservation.
> 
> Autre exemple. Nous intégrons des services d'appel sur nos plateformes pour vous permettre de contacter le centre dans lequel vous avez réservé votre contrôle technique. Dans ces cas-là, nous recevons des métadonnées concernant ces appels (d'où vous avez appelé, qui vous êtes, la date et la durée de l'appel). Il se peut que nous recevions également des informations vous concernant pour vous proposer des publicités plus pertinentes. Consultez la section « Pourquoi moncontroletechnique.fr recueille-t-elle et utilise-t-elle vos données personnelles ? ». Lorsque vous associez une réservation moncontroletechnique.fr à votre compte sur des réseaux sociaux, vos données personnelles peuvent être partagées par ce réseau avec moncontroletechnique.fr, mais uniquement lorsque vous les avez autorisés à le faire.
> 
> Il est également possible que les centres partagent des informations vous concernant avec moncontroletechnique.fr. C'est notamment le cas lorsque vous avez des questions sur votre réservation, votre contrôle technique, votre véhicule, en cas de litige concernant une réservation (même si nous n'aimons pas lorsque cela se produit) ou lorsque vous avez communiqué via moncontroletechnique.fr à propos de votre réservation.

**Pourquoi moncontroletechnique.fr recueille et utilise vos données personnelles ?**
------------------------------------------------------------------------------------

Nous vous demandons vos informations personnelles pour une bonne raison : cela nous permet de gérer votre réservation en ligne, de nous assurer que vous trouvez le centre de contrôle technique, la prestation, la date, le prix et le créneau qui vous conviennent le mieux tout en sécurisant vos données. Nous utilisons également vos données personnelles pour vous contacter et vous informer de la date du prochain passage de votre véhicule, pour vous envoyer le procès verbal de contrôle de contrôle technique si vous avez sélectionné l’option lors de la réservation, de l’arrivée de nouveaux centres partenaires, de conseils et informations sur le contrôle technique, de conseils sur le maintien en bon état de votre véhicule, d’offres spéciales de nos partenaires et toute information utile pour utiliser, entretenir, maintenir la sécurité de votre véhicule et réduire la pollution. Vous pourrez également recevoir des offres spéciales de la part de partenaires si vous avez indiqué que vous vendiez votre véhicule pour vous aider dans la vente, l’acquisition, le financement, l’assurance et toute autre information et tout autre proposition que nous considérons utile aux automobilistes. Il existe d'autres utilisations possibles :

### Réservations

Nous utilisons tout d'abord et principalement vos données personnelles pour gérer votre réservation en ligne. Nous pouvons également vous proposer d'autres produits et services de tiers liés à votre véhicule. Cela se fera via des services en ligne ou téléphoniques.

### Service Clients

Nous fournissons un service clients depuis nos locaux. Nous sommes là pour vous assister pour votre contrôle technique de 8h30 à 12h30 puis de 13H30 à 18H30 du lundi au vendredi. Nous partageons vos données avec nos équipes Service Clients pour vous aider lorsque vous avez besoin de nous, y compris pour préparer votre véhicule au contrôle technique et obtenir toute information utile sur la règlementation, le prix ou la modification d’une réservation.(ou toute autre question, à vrai dire).

### Activités marketing

Nous utilisons également vos données à des fins marketing. Ces activités comprennent :

> * L'utilisation de vos coordonnées pour vous envoyer des informations relatives à des produits et services lié à votre automobile, lorsque vous effectuez une réservation ou après un contrôle technique effectué dans un centre. Vous pouvez vous désabonner de ces communications marketing facilement et à tout moment en cliquant sur le lien « Se désabonner » que vous trouverez dans toutes les actions de mailing. Si vous êtes contactés téléphoniquement, veuillez signaler sur la plate-forme que vous ne souhaitez plus être contacté via le formulaire contact.
> * Des offres personnalisées, créées à partir des informations que vous avez partagées avec nous comme votre procès verbal de contrôle technique peuvent vous être proposées sur le site de moncontroletechnique.fr, et les sites Internet tiers (y compris les réseaux sociaux). Il peut s'agir d'offres flash sur la vente de contrôle technique directement sur moncontroletechnique.fr ou d'offres ou de produits proposés par des tiers qui pourraient vous intéresser. Selon les informations que nous recevons de tiers, nous souhaitons nous assurer que les publicités moncontroletechnique.fr qui vous sont présentées sur d'autres sites Internet ou applications sont les plus pertinentes possible. Par conséquent, et en temps utile, moncontroletechnique.fr peut acheter ou recevoir des informations vous concernant d’experts de la donnée partenaire de moncontroletechnique.fr. Pour plus d'informations sur la désinscription des publicités personnalisées, veuillez consulter notre « Charte de confidentialité et informations sur les cookies » ainsi que la section « Comment les gérer ? ».

### Communication avec vous

Nous pouvons également vous contacter à d’autres occasions par e-mail, courrier, téléphone ou SMS, en fonction des coordonnées que vous nous avez précédemment fournies. Nous traitons ensuite les communications que vous nous envoyez, pour les raisons suivantes :

* Nous répondons ou traitons les demandes que vous ou le centre dans lequel vous avez réservé. moncontroletechnique.fr propose également aux clients et au centre différents moyens d'échanger des informations, demandes et commentaires concernant les contrôleurs techniques, centres et les réservations existantes opérées via moncontroletechnique.fr. Pour plus d'informations, rendez-vous en bas de page et lisez la section intitulée « Comment moncontroletechnique.fr traite-t-il les communications que vous et le centre de contrôle technique dans lequel vous avez réservé via moncontroletechnique.fr ? ».
* Si vous n’avez pas terminé votre réservation en ligne, nous pouvons vous envoyer un e-mail pour vous rappeler qu’elle est en cours. Nous estimons que ce service vous est utile car il vous permet de poursuivre votre réservation sans avoir à rechercher de nouveau le centre ou à remplir une nouvelle fois les détails de la réservation.
* Lorsque vous utilisez nos services, nous pouvons vous envoyer un questionnaire ou vous inviter à laisser un commentaire sur votre expérience avec moncontroletechnique.fr. ou le déroulement de votre contrôle technique dans le centre.
* Nous pourrons également vous envoyer d'autres informations relatives à votre réservation pour que vous sachiez, par exemple, comment contacter moncontroletechnique.fr en cas de besoin. Vous pourrez aussi recevoir un rappel sur vos réservations à venir ou sur votre prochain contrôle technique par courrier, par SMS ou email voir téléphoniquement si vous avez dépassé la date de validité de votre contrôle technique.
* Même si vous n'avez aucune réservation à venir, il se peut que vous receviez d'autres messages à caractère administratif, pouvant inclure des alertes de sécurité, une modification de la règlementation, le passage au contrôle technique d’un autre véhicule que vous auriez.

### Étude de marché

Nous demandons parfois à nos clients de participer à une étude de marché. Toute donnée personnelle fournie dans le cadre de cette étude ne sera utilisée qu’avec votre consentement.

Pour des services sécurisés et dignes de confiance : afin de vous proposer, ainsi qu'à tous les autres automobilistes, aux partenaires commerciaux de moncontroletechnique.fr et aux centres partenaires, un environnement fiable, il est possible que nous utilisions des informations personnelles afin de prévenir ou détecter des fraudes ou toute autre activité illégale ou indésirable au regard de la règlementation. À cette fin, il se peut que nous devions suspendre certaines réservations.

### Amélioration de nos services

Nous utilisons aussi les données personnelles à des fins analytiques pour améliorer nos services, l'expérience utilisateur, le fonctionnement et la qualité de nos services de réservation en ligne, mais également pour effectuer des tests et résoudre des problèmes. Le but premier étant d'optimiser et de personnaliser notre plateforme pour qu'elle réponde au mieux à vos besoins et soit la plus intuitive possible.

### Commentaires clients

Les commentaires clients et toute autre information liée aux centres et contrôleurs : après votre contrôle technique dans un centre réservé par notre intermédiaire, vous pourrez être invité(e) à rédiger un commentaire. Cette invitation pourra vous demander des informations sur le centre, le contrôleur, l’accueil, mais également sur d'autres services que vous aurez réservés via la plate-forme moncontroletechnique.fr.

Quand vous indiquez qu’un commentaire est utile ou non, nous ajoutons cet avis à ceux d’autres clients afin de mieux classer et prioriser nos commentaires clients.

### Appels Service client

Lorsque vous contactez notre Service Clients, moncontroletechnique.fr utilise un système automatique de détection des numéros de téléphone pour trouver la réservation qui correspond à votre numéro, pour vous faire gagner du temps, ainsi qu'à nos agents. Ces derniers pourront également vous demander de vous identifier afin d'être certains que les détails de votre réservation restent confidentiels.

Les appels au Service Clients de moncontroletechnique.fr peuvent être écoutés en temps réel ou enregistrés à des fins de formation ou de contrôle de la qualité du service. Les enregistrements sont conservés pendant une durée limitée et sont automatiquement détruits, sauf si moncontroletechnique.fr a un intérêt légitime à garder un enregistrement plus longtemps (durée raisonnablement nécessaire), y compris dans le cadre d'une enquête relative à une fraude. Tout enregistrement d'appel sera effectué conformément à cette Charte de confidentialité.

### Les motifs juridiques

Dans certains cas, nous pourrions utiliser vos données personnelles pour traiter et résoudre des litiges juridiques, pour des enquêtes et le respect législatifs, pour expertises de véhicules, ou pour faire appliquer les conditions d'utilisation du service de réservation en ligne de moncontroletechnique.fr telles que stipulées.

**Pour traiter vos données telles que mentionnées ci-dessus, nous nous appuyons sur les cadres juridiques suivants :**

### L'exécution du contrat

l'utilisation de vos données personnelles pourrait être nécessaire pour exécuter le contrat que vous avez avec nous. Par exemple, si vous utilisez nos services pour effectuer une réservation en ligne, nous nous servirons de ces données pour remplir nos obligations afin de finaliser et gérer cette réservation conformément au contrat qui nous lie.

### Les intérêts légitimes

nous pourrions utiliser vos données personnelles pour nos intérêts légitimes, tels que vous fournir le contenu du site Internet, des e-mails et des newsletters correspondant à votre profil, améliorer et promouvoir nos produits et services liés à votre automobile ainsi que le contenu de notre site Internet, et pour des motifs administratifs, juridiques et de détection de fraudes.

### Le consentement

nous pouvons compter sur votre consentement quant à l'utilisation de vos données personnelles à certaines fins de marketing direct. Vous pouvez retirer ce consentement à tout moment en nous contactant via notre formulaire de contact sur le site moncontroletechnique.fr

**Comment vos données sont-elles partagées avec des tiers par moncontroletechnique.fr ?**
-----------------------------------------------------------------------------------------

Les services de moncontroletechnique.fr incluent plusieurs tiers de différentes façons et pour plusieurs raisons. Le but premier est de partager les données de votre réservation avec le centre de contrôle afin de finaliser votre réservation et réaliser la prestation.

D'autres tiers destinés à vous fournir les services de moncontroletechnique.fr peuvent également recevoir une partie de vos données, telles que les routeurs mailling pour la relance deux ans de votre véhicule, des plates formes d’envoi de SMS pour les rappels et relances des véhicule, les institutions financières, les annonceurs, les professionnels de l’automobile ou les autorités dans certains cas.

Ci-dessous, vous trouverez plus de renseignements sur la façon dont les informations que vous nous communiquez sont utilisées et échangées avec ces tiers. Dans certains cas, nous serons amenés à partager vos données personnelles avec des tiers.

### Le centre de contrôle technique dans lequel vous avez réservé :

Cet élément est crucial pour nous ! Afin de terminer votre réservation, nous transmettons toutes les coordonnées de réservation nécessaires au centre de contrôle technique. Celles-ci incluent vos nom et prénom, la nature date et prix de la prestations, les informations sur votre véhicule et sur vous que vous avez indiquées lors de votre réservation. Si vous avez une demande au sujet de votre réservation, du déroulement du contrôle technique, nous pourrions contacter ou vous mettre en relation avec le centre pour lui demander de traiter votre demande. À moins que le paiement ne soit effectué au cours du processus de réservation sur le site Internet de moncontroletechnique.fr, nous demanderons au centre de vous demander le règlement sur place lorsqu’il vous fera votre contrôle technique. En cas de litige lié à une réservation, nous pourrions fournir au centre, selon les besoins, les informations relatives au processus de réservation, telles qu'une copie de votre confirmation de réservation comme preuve que celle-ci ait bien été effectuée.

### Les prestataires de services tiers

Nous pouvons faire appel à des prestataires de services pour traiter vos données personnelles en notre nom. Ce processus a plusieurs objectifs, y compris l'envoi de supports marketing. Les prestataires de services tiers sont liés par des clauses de confidentialité et ne sont pas autorisés à utiliser vos données personnelles à d'autres fins.

### Prestataires de paiement et (autres) institutions financières

Il est possible que moncontroletechnique.fr travaille avec des sociétés tierces pour traiter les paiements. Un contrat existe avec la bande populaire des alpes pour traiter les paiements en ligne par carte de crédit. Veuillez consulter le site https://www.alpes.banquepopulaire.fr et accédez aux rubriques systemepay pour comprendre comment systempay gère vos données personnelles dans le cadre du processus de paiement. Lorsqu'une opposition au paiement est faite pour votre réservation, soit par vous, soit par le détenteur de la carte de crédit utilisée pour faire votre réservation, il est possible que nous devions partager certaines informations de réservation avec le prestataire de service de paiement et l'institution financière concernée afin de traiter l'opposition. Cela peut comprendre une copie de votre confirmation de réservation complète, l'adresse IP utilisée pour faire votre réservation. Nous pouvons en outre partager des informations avec les institutions financières concernées si nous estimons que cela est strictement nécessaire dans le cadre de la détection et de la prévention des fraudes.

### Autorités compétentes

Nous transmettons les données personnelles aux forces de l'ordre dans la mesure où cela est exigé par la loi ou strictement nécessaire pour la prévention, le contrôle technique de complaisance, la détection ou la poursuite d'actes criminels ou de fraudes. Nous pouvons avoir à révéler davantage de données personnelles aux autorités compétentes afin de défendre nos droits ou notre propriété, ou les droits et la propriété, de nos centre de contrôle techniques partenaire ou de nos partenaires commerciaux.

### Partenaires commerciaux

Nous travaillons avec des partenaires commerciaux. Certains de ces partenaires distribuent ou assurent la promotion de nos services, et aident nos autres partenaires commerciaux à distribuer et à assurer la promotion de leurs services lié au contrôle technique ou aux usages et besoins des automobilistes. Ces partenaires commerciaux peuvent inclure leurs services intégrés à notre site Internet, qu'ils ont été autorisés à vous présenter une publicité personnalisée, ou que les services de réservation en ligne de moncontroletechnique.fr ont été intégrés à leurs sites Internet ou à leurs applications.  
Lorsque vous réservez sur le site Internet ou l'application de nos partenaires commerciaux, certaines des données personnelles que vous leurs fournissez nous seront transférées. Si ce partenaire commercial dispose d'un service clients, moncontroletechnique.fr partagera les informations concernant votre réservation avec ce partenaire commercial (si et lorsque nécessaire) afin de vous apporter une assistance efficace et appropriée. Lorsque vous réservez via le site Internet de l'un de nos partenaires commerciaux, les partenaires commerciaux peuvent recevoir certaines parties de vos données personnelles relatives à la réservation en question. Ces informations sont destinées à un usage interne (tel que l'analyse) et, à votre demande, à l'administration de programmes de fidélité ou de marketing.  
Lorsque vous réservez sur le site Internet de l'un de nos partenaires commerciaux, veuillez également prendre le temps de lire leur charte de confidentialité si vous souhaitez comprendre comment ces partenaires commerciaux peuvent traiter vos données personnelles. Lorsque nous vous offrons d'autres produits et/ou services relatifs à votre contrôle technique, vos informations peuvent être partagées avec les partenaires commerciaux participants afin de gérer ou de traiter la prestation. À des fins de détection et de prévention des fraudes, et si cela est strictement nécessaire, nous pouvons également échanger des informations sur nos utilisateurs avec des partenaires commerciaux.

### **Comment moncontroletechnique.fr traite-t-elle les communications entre vous et le centre de contrôle technique dans lequel vous avez réservé via moncontroletechnique.fr ?**

moncontroletechnique.fr peut vous aider, ainsi que les centres partenaires, à échanger des informations et des demandes concernant le contrôle technique de votre véhicule et les réservations existantes en faisant passer ces communications par moncontroletechnique.fr via le formulaire contact ou notre chabot. Si vous souhaitez en savoir plus sur la façon dont moncontroletechnique.fr reçoit et traite ces communications, lisez ceci :

moncontroletechnique.fr vous offre, à vous et aux centres de contrôle technique, différents moyens de communiquer concernant la réservation existante opérée via moncontroletechnique.fr. Vous pouvez adresser vos questions à moncontroletechnique.fr concernant votre réservation au contrôle technique via le lien « Contactez-nous », notre messagerie instantanée ou notre chabot que nous mettons à votre disposition en bas de la home page moncontroletechnique.fr ou sur les pages centres partenaires.

moncontroletechnique.fr peut accéder à ces communications et utiliser des systèmes automatisés pour les consulter, les scanner et les analyser pour des raisons de sécurité, de prévention des fraudes, de respect des lois et des réglementations, d'enquête sur de possibles comportements inappropriés, de développement et d'amélioration des produits, de recherche, d'engagement client, dans le but de vous proposer des informations et des offres qui, selon nous, pourraient vous intéresser, pourraient concerner le cycle de vie de votre véhicule, de support technique ou d'assistance client. Nous nous réservons le droit de bloquer la distribution, ou de consulter, et ce à notre seule discrétion, toute communication dont nous pensons qu'elle peut contenir du contenu malveillant ou indésirable, ou qui pourrait poser un risque pour vous, les centres partenaires, moncontroletechnique.fr ou d'autres personnes. Veuillez noter que toutes les communications envoyées ou reçues par l'intermédiaire des outils de communication de moncontroletechnique.fr seront reçues et enregistrées par moncontroletechnique.fr. Les centres partenaires dont la plateforme a été utilisée pour votre réservation peuvent choisir de communiquer avec vous directement par e-mail, téléphone ou par d'autres canaux non contrôlés par moncontroletechnique.fr.

### **Comment moncontroletechnique.fr utilise-t-elle les réseaux sociaux ?**

L'utilisation des réseaux sociaux peut être intégrée aux services de moncontroletechnique.fr de plusieurs façons, qui comprennent la collecte de certaines de vos données personnelles par nous, ou la réception de certaines de vos informations par le fournisseur du réseau social. Si vous souhaitez plus de renseignements sur la façon dont ces informations sont utilisées et échangées, lisez la suite.

Les réseaux sociaux sont utilisés de différentes manières chez moncontroletechnique.fr. Nous y avons recours pour rendre nos services de réservation en ligne plus accessibles mais également pour promouvoir les produits et services de nos centres partenaires ou de nos partenaires commerciaux, ainsi que pour mettre en avant et améliorer nos propres services liés aux automobilistes.

Connexion via votre compte de réseau social. Il se peut que nous vous proposions alors de vous connecter à un compte moncontroletechnique.fr par le biais du réseau social, ce qui vous permettra d'éviter d'avoir à indiquer vos coordonnées à chaque réservations ligne. Une première connexion via un réseau social signifie que vous serez toujours en mesure de vous connecter à la plate-forme moncontroletechnique.fr par ce biais. Vous pouvez dissocier ces comptes à tout moment si vous le souhaitez.

Intégration des plugins sociaux. Nous avons également mis en place des plugins sociaux sur le site moncontroletechnique.fr. Quand vous cliquez sur l'un de ces boutons (par ex. le bouton « J'aime » de Facebook), des informations sont partagées avec le réseau social concerné. Si vous êtes en même temps connecté(e) sur le réseau social, il se peut que l'information soit relayée sur votre compte par le réseau social. Ce dernier pourra également l'afficher sur votre profil et ainsi la partager avec d'autres membres de votre réseau.

Autres fonctionnalités et services liés aux réseaux sociaux. Il se peut également que nous intégrions d'autres services de réseaux sociaux (tels que la messagerie) dans les communications entre vous et moncontroletechnique.fr ou vos contacts au sujet de nos services. À chaque fois que vous vous connectez à moncontroletechnique.fr via un réseau social, ce dernier peut vous autoriser à partager des informations avec moncontroletechnique.fr. Si vous choisissez de partager des informations, le réseau social vous demandera généralement de préciser quelles informations vous souhaitez partager. Par exemple, quand vous vous connectez à moncontroletechnique.fr via un compte de réseau social, des informations (selon ce que vous avez choisi sur le réseau social) peuvent être partagées avec moncontroletechnique.fr. Ces informations peuvent comprendre votre adresse e-mail, votre âge et les photos de profil sauvegardées dans votre compte utilisateur.

Quand vous connecter sur moncontroletechnique.fr via un compte ou une appli de réseau social ou à son service de messagerie, il se peut que les informations que vous choisissez de partager avec nous incluent les informations de base figurant dans votre profil sur le réseau social (y compris votre adresse e-mail, vos statuts et votre liste de contacts). Nous utiliserons ces informations pour vous fournir les services demandés, par exemple pour faire suivre un message de votre choix à vos contacts ou créer une expérience client personnalisée sur nos sites. Cela signifie que nous pourrons adapter nos services à vos besoins et vous proposer à vous ainsi qu'à vos amis les meilleures offres de contrôle techniques ou service lié à l’automobile. Cela nous permettra également d'analyser et d'améliorer nos services. Vous pouvez contactez votre réseau social pour obtenir plus d'informations sur la manière dont vos informations sont utilisées et traitées quand vous vous connectez à moncontroletechnique.fr par leur biais.

**Quelles sont les procédures de sécurité et de rétention mises en place par moncontroletechnique.fr concernant la protection de mes données personnelles ?**
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Conformément aux lois européennes en matière de protection des données, nous respectons des procédures raisonnables pour empêcher tout accès non autorisé et tout usage abusif de vos données personnelles. Les coordonnées de cartes de crédit ne sont pas collectées par la plate-forme, elles transitent directement entre vous et l’établissement bancaire par le biais d’une API (application program interface) garantie par la banque populaire des alpes via systempay. Nous n’avons et ne recueillons aucune informations bancaire, il n’y a donc aucun risque !

Concernant les autres informations relatives à votre contrôle technique nous le conservons jusqu’à la date d’expiration de sa validé. A ce moment là, nous utilisons vos données personnelles pour vous prévenir que vous devez passer à nouveau votre véhicule au contrôle technique.

**Puis-je contrôler les informations personnelles que j'ai partagées avec moncontroletechnique.fr ?**
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

Vous avez le droit à tout moment de vérifier et consulter vos informations personnelles que nous conservons. Si vous souhaitez les examiner, veuillez envoyer un message sur le formulaire de contact suivant : https://www.moncontroletechnique.fr/contactez-nous

Vous pouvez également nous contacter si vous pensez que les données personnelles dont nous disposons sont incorrectes, si vous pensez que nous ne sommes plus en droit de les utiliser ou si vous avez d'autres questions concernant la Charte de confidentialité ou notre utilisation de vos informations. Votre demande sera traitée selon la réglementation sur la protection des données applicable en France.

**Qui est responsable du traitement des données personnelles sur le site Internet de moncontroletechnique.fr ?**
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

La société ProTechnologies Systems SARL, siégeant à ANNECY en France, est propriétaire de la marque Mon Contrôle Technique, du site internet moncontroletechnique.fr. Elle est l’entité responsable du traitement des données personnelles, de ses sites Internet et ses applications mobile. ProTechnologies Systems est une société à responsabilité limitée au capital de 25 000 €. Elle est enregistrée en France sour le numéro 419 012 828 R.C.S. Annecy.  Son siège se trouve à cette adresse : 10 Avenue Henri Zanaroli - Seynod - 74600 ANNECY - France. Le numéro de TVA intracommunautaire est : FR73419012828.

Pour toute suggestion ou remarque sur cette Charte de confidentialité, veuillez envoyer un message sur le formulaire de contact du site moncontroletechnique.fr. Nous reviendrons vers vous dans les meilleurs délais. La confidentialité des données personnelles nous tient à cœur.

**Informations sur les cookies**
--------------------------------

Les cookies et autres technologies de tracking sont utilisés de plusieurs façons sur nos sites Internet. Ils permettent au site Internet moncontroletechnique.fr de fonctionner, analysent le trafic ou sont utilisés à des fins publicitaires. Ces technologies sont utilisées par nous directement ou par nos partenaires commerciaux, y compris les fournisseurs de services tiers et les annonceurs avec lesquels nous travaillons. Vous trouverez ici plus d'informations sur les cookies, leur utilisation et comment les gérer.

### **Qu'est-ce qu'un cookie ?**

Un cookie est une petite quantité de données installées sur le navigateur de votre ordinateur ou sur votre appareil mobile par un site Internet. Les « cookies internes » sont placés par le serveur responsable du domaine correspondant. Les cookies de moncontroletechnique.fr sont donc des « cookies internes ». Lorsque nous autorisons d'autres serveurs à placer des cookies sur le site moncontroletechnique.fr, ces cookies sont appelés « cookies tiers ».

Par ailleurs, les cookies de session et les cookies permanents sont deux choses différentes. Les cookies de session cessent d'exister lorsque vous fermez votre navigateur, tandis que les cookies permanents ont une durée de vie plus longue et ne sont pas automatiquement supprimés lors de la fermeture du navigateur. Nous faisons en sorte de placer des cookies ou d'autoriser le placement de cookies pour une durée maximum de cinq ans. Un cookie ne peut avoir une durée de vie supérieure que dans des circonstances exceptionnelles et en cas d'absolue nécessité, par exemple pour des raisons de sécurité.

D'autres technologies de suivi similaires aux cookies sont également utilisées. Il peut s'agir des balises web (aussi connues sous le nom de pixels invisibles, web bugs ou gifs), d'URL de suivi ou de kits de développement logiciel (SDK). Une balise web est une petite image graphique de seulement un pixel pouvant arriver sur votre ordinateur en tant que demande de page Web, sur une application, dans une publicité ou dans un e-mail au format HTML. Les pixels invisibles peuvent être utilisés pour récupérer des informations depuis votre ordinateur, comme le type d'appareil ou le système d'exploitation, l'adresse IP ou l'heure de la visite. Ils permettent également de placer et de lire des cookies sur votre navigateur. Les URL de suivi sont utilisées pour savoir quel site Internet vous a redirigé(e) sur les sites ou applications de moncontroletechnique.fr. Les kits de développement logiciel sont de petits éléments de code se trouvant dans les applications. Leur fonction est similaire à celle des cookies et balises web.

L'ensemble de ces technologies est désigné par le terme « cookies » dans ce document.

### **Comment sont utilisés les cookies ?**

Les cookies sont utilisés dans différents buts. Ils permettent de vous identifier en tant qu'utilisateur unique lorsque vous naviguez sur plusieurs pages d'un site Internet, sur différents sites Internet ou sur une application.

Les cookies utilisés sur notre site Internet remplissent différentes fonctions :

Les cookies techniques : nous faisons le maximum pour proposer à nos visiteurs un site Internet performant et fonctionnel s'adaptant à leurs souhaits et besoins. C'est pour cette raison que nous utilisons des cookies techniques, afin d'afficher notre site Internet et nous assurer qu’il fonctionne correctement. C’est aussi grâce à eux que vous pouvez gérer vos réservations plus facilement. Ces cookies techniques sont absolument indispensables au bon fonctionnement de notre site.

Les cookies fonctionnels : ils nous permettent de nous souvenir de vos préférences et de vous aider à utiliser notre site sans difficulté. Par exemple, ils se rappellent de vos recherches de centres de contrôle technique que vous avez déjà consultés. Nous pouvons également utiliser des cookies pour mémoriser vos coordonnées et ainsi vous éviter de devoir les indiquer à chaque fois que vous réservez un contrôle technique. Ces cookies fonctionnels ne sont pas indispensables au bon fonctionnement du site, mais ils offrent des fonctionnalités supplémentaires et permettent d'améliorer votre expérience sur moncontroletechnique.fr.

Les cookies analytiques : nous utilisons ces cookies pour observer la façon dont les utilisateurs consultent moncontroletechnique.fr, découvrir ce qui fonctionne et ce qui ne fonctionne pas et optimiser notre site. Ils nous permettent également d'évaluer l'impact de nos publicités et communications et de nous assurer que nous vous proposons toujours des services liés à votre automobile intéressants et adaptés. Les données que nous collectons comprennent les pages que vous consultez, ouvrez et quittez, le type de plateforme que vous utilisez, les e-mails que vous avez ouverts et qui ont donné lieu à une action de votre part, ainsi que la date et l’heure.

Cela signifie également que nous pouvons utiliser des informations sur votre façon d'interagir avec le site, comme le nombre de clics sur une page, les mouvements de souris, le défilement des pages et les villes que vous saisissez dans le champ recherche. Nous utilisons également des cookies analytiques dans le cadre de nos campagnes publicitaires en ligne pour savoir comment les utilisateurs se comportent sur notre site Internet après avoir vu l’une de nos publicités en ligne, y compris des publicités sur des sites tiers. Nos partenaires commerciaux liés au services dans le cycle de vie de votre automobile peuvent aussi utiliser les cookies analytiques pour savoir si leurs utilisateurs se servent des offres d’hébergement intégrées à leur site Internet.

Cookies publicitaires : nous utilisons nos propres cookies ainsi que des cookies tiers pour afficher des publicités sur notre site et sur d’autres sites. C’est ce qu’on appelle le reciblage, une technique basée sur les recherches que vous avez effectuées sur notre site, comme par exemple les villes dans lesquelles vous recherchez un centre de contrôle technique, les centres consultés et les tarifs affichés.

### **Comment les gérer ?**

Pour en savoir plus sur l'utilisation des cookies et la façon dont vous pouvez les gérer ou les supprimer, consultez le site [allaboutcookies.org](http://allaboutcookies.org/) et la section d'aide de votre navigateur. Les paramètres de navigateurs comme Internet Explorer, Safari, Firefox ou Chrome permettent de choisir quels cookies accepter ou refuser. L’endroit où se situent ces paramètres varie selon les navigateurs. Si vous ne savez pas où ils se trouvent, utilisez la fonction « Aide ».

Si vous choisissez de refuser certains cookies techniques et/ou fonctionnels, il est possible que vous ne puissiez pas utiliser plusieurs fonctionnalités de notre site. Nous ne prenons actuellement pas en compte les paramètres « Ne pas autoriser » du navigateur. Dans le cas où une norme commune serait mise en place et définirait exactement ce que signifie « Ne Pas Autoriser » les signaux des navigateurs, nous réexaminerions cette charte.

Publicité. En ce qui concerne les sociétés de marketing et de publicité en ligne, nous mettons tout en œuvre pour travailler le plus possible avec des entités membres du Network Advertising Initiative (NAI) ou de l’Interactive Advertising Bureau (IAB). Les membres du NAI et de l’IAB adhèrent aux normes et aux chartes de déontologie de leur secteur d’activité. Ils vous donnent la possibilité de vous exclure des publicités basées sur le comportement des utilisateurs. Vous pouvez vous rendre sur [www.networkadvertising.org](https://thenai.org/) pour identifier les membres du NAI qui peuvent avoir placé un cookie publicitaire sur votre ordinateur.  
Pour vous désinscrire d'un programme de publicités basées sur le comportement des utilisateurs établi par un membre du NAI, il vous suffit de cocher la case correspondant à la société concernée. Pour en savoir plus sur la désinscription aux publicités personnalisées, rendez-vous sur [www.youronlinechoices.com](https://www.youronlinechoices.com/) . Votre appareil mobile devrait vous permettre de limiter le partage d'informations à des fins de reciblage via ses paramètres. Veuillez noter que votre désinscription d'un réseau de publicité en ligne n'implique pas que vous ne recevrez plus ou ne serez plus la cible de publicités en ligne ni d'analyses marketing. En vous désinscrivant de ce réseau, vous ne recevrez plus de publicité axée autour de vos préférences et de votre comportement sur Internet.

Analyse. Afin de contrôler la collecte des données à des fins d’analyse par Google Analytics sur certains navigateurs, cliquez sur le lien suivant : Module complémentaire de navigateur pour la désactivation de Google Analytics (uniquement disponible sur ordinateur).

Si vous avez la moindre question, suggestion ou remarque au sujet de ces informations sur les cookies, envoyez un message sur notre formulaire de contact : https://www.moncontroletechnique.fr/contactez-nous

Consultez régulièrement cette page être au courant des dernières mises à jour.

Avez-vous trouvé cette information utile ?

(253)

 Envoyer ma note

Merci pour votre note !

(253)

N'hésitez pas à partager !

Chargement du block

Menu

Toutes les régions

Informations sur le contrôle technique

Vous souhaitez éviter la contre-visite ?

A propos
